【特金會2.0●不斷更新】特金協議泡湯 金仔走人 特朗普：最大爭拗點是北韓要全面解除制裁

【特金會2.0●不斷更新】特金協議泡湯 金仔走人 特朗普：最大爭拗點是北韓要全面解除制裁

美朝在越南舉行的第二次首腦會談發展不如預期，白宮宣佈雙方「無達成任何協議」。美國總統特朗普與北韓領袖金正恩今早繼續會談，初時氣氛良好，雖然特朗普重申不急於達成核協議，但金正恩仍有信心達致最佳成果，雙方期間更一度在酒店花園漫步，但中午氣氛劇變，兩人取消原訂的正式午餐會，白宮表示午餐另有安排，而特朗普在原訂兩國簽署協議的時間提早返回自己下榻的酒店，舉行記招，歸咎北韓要求全面解除制裁，而「我們不能這樣做」，結果無功而還。

【最新發展】
●北韓副外相李吉宋（Ri Kil-Song，音譯）率領的北韓代表團在峯會無成果後立即啟程前往中國
●中國外交部呼籲美國與北韓繼續談判，南韓官員表示失望，特朗普稱將致電日韓領袖磋商
●特朗普回應提問時說中國在北韓核問題上的角色重要
●特朗普強調雙方絕不是「不歡而散」，雖然雙方無法達成協議，但北韓仍承諾不會進行核試或導彈試射
●白宮宣佈雙方「無達成任何協議」（ ）
●特朗普及金正恩均沒出席原本安排的正式午餐會，各自離開，特朗普在原訂簽署協議的時間提早返回自己下榻的酒店舉行記招
●金正恩被記者問到是否願意無核化時，他回答：「如果我不願意，我現在就不會坐在這裡。」他又歡迎記者提及有關美方設立駐平壤聯絡辦公室的建議（ ）
●身體語言專家指兩人刻意展示友好關係，笑容是在演戲（ ）
●單獨會談期間特朗普與金正恩同遊酒店花園，在泳池畔散步，言談甚歡
●特朗普重申「我不急於達成核協議」；金正恩說將傾全力達致最佳成果，相信是首度回答提問

白宮發言人桑德斯（Sarah Sanders）在聲明中指，兩位首腦的會談是「良好而有建設性」，而且商討了不同方法去推動北韓無核化進程和以經濟發展，但表示「目前沒有達成協議」，「雙方團隊期待下一次會面」。

相關新聞：【特金會2.0】由廢墟變成繁榮都市 河內33年蛻變掩蓋戰爭傷痕

較早前白宮曾發消息指，特朗普與金正恩會在本港時間下午3時左右舉行協議簽署儀式，但在2時過後，白宮突然宣佈會談進展不如預期，氣氛劇變，兩人取消原定的午餐會，特朗普也提前舉行記者招待會。

美朝八個月前在新加坡舉行的峯會被視為雙方關係一大突破，會後達成致力改善朝美關係、建立朝鮮半島和平機制、半島完全無核化和交還韓戰美軍遺體四點聲明。不過峯會象徵意義大於實際，兩人簽訂的協議被批評內容空泛，至今無核化談判無取得新突破，陷入停滯。北韓至今仍未提供當地核設施的詳細資料，美國也同時維持對北韓的制裁措施。
路透社／美聯社
<蘋果>

金仔走人

派特工殺咗肥仔金，咪畀佢有命返北韓

不歡而散

中國外交部呼籲美國與北韓繼續談判

支那： 喂屌 唔好玩喇 我唔想再睇住個死肥仔呀

第3次世界大戰？

一定係支拿背後搞局

乜都冇做過只係見下面就想老美全面解除制裁

大咬左D啦

佢見trump trump咁廢連大陸都放過，所以叫大啲

大陸一樣咁玩法 鬥長命
你有任期 佢地冇

任期內又唔會開波 咪拖下時間

未就係
棄左核就返唔到轉頭
制裁既野
你睇伊朗就知可以隨時反口

金仔唔係冇腦架
依家有核都叫有做本錢非一般國家

●身體語言專家指兩人刻意展示友好關係，笑容是在演戲（ ）

佢而家都無乜所謂，直頭日日叫大陸科水

話就話改革開放，
點知美國會唔會策返啲人反佢一了百了，
維持現狀對金仔嘅風險相對低，
真係開戰，萬一有閃失死咗啲美國人，侵真係唔使連任。
金仔都好清楚呢點，所以唔怕討價還價。

其實佢d 濃縮鈾係邊到黎？中國比佢？

北韓係亞洲鈾礦最多既地方（好似係）

屌 咁無辦法啦

支那講既野特別外交部要反轉解讀先正確，即支那根本唔想美朝再談判

唔去不京直拜普京
金仔真係好識玩